
Q1. Display student details whose city is Pune
Ans: 
SELECT * FROM student WHERE city = 'Pune';

Q2. Display student details whose city is Hyderabad or Pune
Ans: 
SELECT * FROM student WHERE city = 'Hyderabad' OR city = 'Pune';

Q3. Display female students from Hyderabad, male students from Pune, and all students from Bangalore
Ans: 
SELECT * 
FROM student 
WHERE (gender = 'female' AND city = 'Hyderabad') 
   OR (gender = 'male' AND city = 'Pune') 
   OR city = 'Bangalore';

Q4. Display student details:
    - From Hyderabad city: male students who scored more than 70 and female students who scored more than 50.
    - From Pune: only male students.
Ans: 
SELECT * 
FROM student 
WHERE (city = 'Hyderabad' AND gender = 'male' AND marks >= 70) 
   OR (city = 'Hyderabad' AND gender = 'female' AND marks >= 50) 
   OR (city = 'Pune' AND gender = 'male');

Q5. Display student details whose score is between 50 and 80, and city should be Hyderabad or Bangalore
Ans: 
SELECT * 
FROM student 
WHERE marks BETWEEN 50 AND 80 
  AND city IN ('Hyderabad', 'Bangalore');

Q6. Display student details whose name starts with 'S' and ends with 'A'
Ans: 
SELECT * 
FROM student 
WHERE sname LIKE 'S%A';

Q7. Display the number of students in each city
Ans: 
SELECT city, COUNT(*) AS "No of Students" 
FROM student 
GROUP BY city;

Q8. Find the best city in education based on average score
Ans: 
SELECT city, AVG(marks) AS "Average Score" 
FROM student 
GROUP BY city 
ORDER BY "Average Score" DESC 
LIMIT 1;

Q9. Display the top score in each city
Ans: 
SELECT city, MAX(marks) AS "Top Score" 
FROM student 
GROUP BY city 
ORDER BY MAX(marks) DESC;

Q10. Display the topper's details in Hyderabad
Ans: 
SELECT * 
FROM student 
WHERE city = 'Hyderabad' 
ORDER BY marks DESC 
LIMIT 1;
